被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

何俊仁轟林鄭為找理由支持送中惡法，將他的說話扭曲及斷章取義。

【本報訊】特首林鄭月娥昨日在立會答問大會中，聲稱回歸前通過《逃犯條例》不適用於中國並非刻意安排及害怕內地法制，又不點名引用1996年立法局《逃犯條例》時，民主黨何俊仁發言，企圖指民主派當年也支持與內地有引渡安排。但本報翻查英國解密檔案，證實林鄭說法明顯講大話，何俊仁昨日也開記招，炮轟林鄭為找理由支持送中惡法，不惜將他的說話扭曲及斷章取義。

何俊仁昨在記者會稱，指林鄭在缺乏理據支持「送中」惡法下，企圖將他的說話歪曲及斷章取義，扮作當年支持中港引渡，強調當年稱可探討香港和內地引渡安排發言，主因中國政府正考慮簽署《公民權利及政治權利國際公約》，他期望在內地法制有所改善後，再與內地探討引渡安排，但人大至今仍拒確認公約，中國法治環境越變越差，根本不應與內地有引渡協議，直斥林鄭「靠拗嘴同屈人，咁係令人難以信服」。

相關新聞：撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」

檔案揭英憂內地司法制度

根據《蘋果》翻查英國解密檔案，英國外交部1992年曾經與港英政府討論香港回歸之後，中港非常規引渡問題，外交部官員疑慮中港商討引渡問題是否恰當。時任港英政府副政治顧問柏聖文（S.E.Bradley）強調，從來沒有意欲和內地商討中港之間引渡安排，並且指一旦達成協議，可能引起與香港簽訂引渡協議的國家擔心，其他國家移交到香港疑犯，有機會被引渡到中國。英國政府在文件中強調，中港簽訂引渡協議的首要考慮是相關國家人權狀況，「只與司法制度、刑罰制度、人權狀況達到可接受水平的國家建立引渡關係」，即使香港回歸中國50年，這些標準仍然而且必須維持適用，意味若果不符合這些條件，不可實行引渡協議。

■記者林俊謙

上一則
上一則
講大話撐修例斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」

下一則
下一則
撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」

撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
民陣今集會 明向陳維安送禮
加議員憂在港國民安全
藝文界促馬逢國即擱置修例
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳
前人權大使：送中例破壞中港防火牆
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」

研究女性身體